Grpc клиент предоставяет Rest api, которое связывается по Grpc с сервером, который в свою очередь обращается с запросом к клиента к базе данных и отправляет клиенту ответ, также сервер свзяватся с программой логирования с помощью ActiveMq
